黎智英遭加控勾結外國危害國安 據悉指控包括 Twitter 追蹤蔡英文、撰文斥習近平獨裁、赴美見蓬佩奧

Twitter會唔會跌料比狗猙呢?

壹傳媒主席黎智英上周被控詐騙還押候訊，原於下周二（15 日）申請保釋，昨日突然遭加控一項《港區國安法》下「勾結外國或境外勢力危害國家安全罪」。案件今（12 日）在西九龍裁判法院提堂，案件由國安法「指定法官」、總裁判官蘇惠德處理，他拒絕黎智英保釋申請，應控方要求押至 4 月 16 日再訊。據悉，相關指控包括他接受多間海外媒體訪問、與外國官員會面，Twitter 帖文，甚至是 Twitter 帳號追蹤者，涉案日期橫跨去年 6 月至今年 12 月。連黎在一篇評論中提及，「國安惡法條文比我們最壞的預期還要壞，離去的人將會更多」，據悉亦包括在案情之中。

據庭外了解，黎智英原於下周二（15 日）的保釋申請將會押後。

案情提及黎智英 Twitter 追蹤者及帖文

據悉本案案情包括，黎智英自今年 5 月加入 Twitter，其帳號追蹤 53 名人士，包括台灣總統蔡英文、英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）、英國保守黨人權委員會委員裴倫德（Luke de Pulford）；其帳戶有十多萬追蹤者，包括中國社運人士王丹及吾爾開希及《南華早報》前總編輯 Mark Clifford等人。

至今年 7 月，黎智英使用其 Twitter 帳號開設「Live Chat With Jimmy Lai」，訪問片段亦會在《蘋果》Twitter 及 YouTube 頻道播放。據悉案情亦有提及去年國安法生效前，6 月香港有社會運動，黎智英 7 月 8 日到美國與國務卿蓬佩奧會面，黎稱美國可以制裁現時有份鎮壓和打擊今次運動的香港和大陸領袖，「等佢哋知道，佢哋所做嘅壞事係有後果」。

案情又指，他去年 8 月期間，分別以 LAIS Hotel Properties Limited 名義，替周庭等人支付在《日本經濟新聞》的廣告，當中寫有「為了自由，與香港同在」，又到美國和華盛頓「香港民主委員會」（HKDC）執行總監朱牧民，與四名共和黨參議員會面等。案情亦牽涉黎智英去年 12 月至今年 6 月在《蘋果日報》的評論，包括「我們堅持下去，才有希望」、「絕對獨裁 習近平哪裡來的自信」、「窒息中的香港人 逃亡還是抗爭」等。

多次接受外媒訪問

案情亦提及黎智英今年接受海外媒體訪問，包括美國 Wall Street Journal、CNN、FOX，以及台灣 Yahoo 節目「鄉民來街康」。其相關言論包括「我們很想 CIA、我很想美國影響我們，我很想英國影響我們⋯⋯」今年 5 月至 6 月下旬，黎智英又接受 Bloomberg、The New York Times、BBC News 中文、Hoover Institution 及日本雜誌「FACTA」訪問，而 6 月 10 日接受自由亞洲電台訪問時，曾建議「美國先制裁中國再到香港，香港最終會得益⋯外國在這個時候盡量給中國壓力，再給中國制裁，阻擋每一個專橫的做法」。

另外，去年 6 月至《港區國安法》實施前這段期間，美國政府通過《香港人權民主法案》，美國及其他西方國家亦多次批評及向中國及香港施壓。據悉，案情亦指控黎智英在《國安法》實施後，曾先後 18 次在 Twitter 發出有關《國安法》、及針對中國或香港的帖文，並在《蘋果日報》上多次發表評論文章，發表包括反對中國及香港特區政權的內容。

例如黎曾在一篇評論中提及，「國安惡法條文比我們最壞的預期還要壞，離去的人將會更多」、「但無論留下來抗爭的人數多少，我們會頂天立地地站起來，成為撐住抗爭堅硬不屈的支柱，也是社會良知脊梁」。

案情亦指，黎智英其中一篇帖文提及國際制裁將會日趨厲害，且會為中共總書記習近平帶來麻煩。（「他（習近平）現在應該知道，用戰狼式的強硬實施港區國安法律是棋差一着，在他最不需要麻煩的時候，國安法引起的國際間反彈，卻給他帶來麻煩。」）

黎智英促美國政府協助營救 12 港人

另外案情亦包括，2020 年 7 月 11 及 12 日，香港民主派初選當日，黎智英在 Twitter 上引述了一段美國國務卿蓬佩奧的聲明，聲明內容支持香港民主派初選，並形容初選向中共展示港人發聲的勇氣。案情指，黎智英在帖文上標註了蓬佩奧 ，感謝他的支持，並留言指國際社會應發聲及行動，對抗中共打壓港人自由。

案情指，黎智英曾於今年 8 月在 Twitter 發帖，促請美國政府協助營救 12 港人。案情指，黎智英聲稱該 12 名非法潛逃的港人是「政治犯」，並在帖文中表示：「美國政府能否找方法拯救這些年輕人？（Can the US Government find ways to save these kids?）」黎智英亦曾於今年 7 月在 Twitter 上發帖，帖文加註了 #SafeHabourAct（《香港安全港法案》）、#PeoplesFreedomandChoiceAct（《香港人民自由和選擇法案》）等美國法案，並稱這些法案對香港抗爭運動具積極意義。

案情亦指出，黎智英今年 7 月至 12 月期間，多次在《蘋果日報》Facebook 專頁上進行直播對談節目，亞洲企業領袖協會董事長、《南華早報》前總編輯 Mark Clifford，前美國駐華大使Raymond Burghardt、 前以色列署理總理 Natan Sharansky、美國記者 Nick Kristof 等人曾出席節目。案情列出黎智英在節目中部分言論，當中包括批評習近平是獨裁者、國際社會對中國政府的反制，以及評論中國經濟及社會監控等。黎又曾接受美國霍士新聞台（Fox）訪問，期間促請新當選美國總統拜登關注新疆的人權問題。

案件編號：WKCC4341/2020

欲加之罪 何患無辭

咁撚樣砌生豬肉
垃圾狗官等比美國制裁

根本文字獄，用未立惡法前嘅事去砌

目的係想人驚唔做國際線

出兵救人啦，無得你揀呀美帝

The blue verified badge on Twitter lets people know that an account of public interest is authentic. To receive the blue badge, your account must be notable and active.

Twitter唔交代邊個出tweet其實唔代表真係佢出

法庭拎住呢d垃圾就唔比保釋

其實係, 但國安法法宮唔會理

自稱守護社會正義既左翼去哂邊

再睇返當時咬周庭單野，只係肥佬黎比錢賣廣告就咬，係唔係痴撚線

證明外國制裁有用

黑警原來得呢d料

玩吓twitter就未審先坐幾個月

我仲追埋特朗普 + Pence + Rubio + Hawley 成班…咁咪叛國罪

話痴線過古代中國

根本將支那果套搬晒落黎

劉曉明TWITTER睇咸野唔拉佢強姦?

全部連登仔拉哂都得

笑撚死，就知平時共狗幾撚廢，比咁多錢維穩啲錢比人貪撚晒

直線叫人follow蔡英文

Follow Twitter 都係危害國家

仲以為有片有文件有錄音

以為有手機內容 銀行資料

文字獄

下 咁叫證據危害左d 咩？

先唔講啲證據幾荒謬，留意返啲所謂證據嘅日子，又話國安法冇向前嘅追訴期，睇吓中共幾失信於國際，呃香港人就預咗啦，呃國際要提醒國際投資者喎

以色利唔再幫

咁快啲全港封鎖fb ig Twitter 先啦屌你老母

follow AV 女優算唔算勾結外國勢力？

我關注蔡英文，係想屌佢唔得嘅。

689 日日買蘋果日報，係咪支助肥佬黎勾結外國勢力？

證明國際線好撚勁

689睇埋有無廣告，直頭忠實讀者

Twitter follow呢個指控實在太荒謬
胡錫進Twitter夠有follow侵，咁又係勾結外國？

呢個真 follow twitter都可以係罪證

一撚早對佢有曬偏見嫁喇 個類所謂證據只係一堆垃圾堆砌出黎想欲加之罪姐

屌中共係責任，入撚晒血，屌足成世，憑呢啲濕鳩法就想停，收皮喇。

半個香港洗定蘿柚等坐

因為國內一定管到,但係國外既野佢管唔到

扮都唔扮
D理由咁都出得街

莫須有

唔俾佢叫蓬佩奥唔好制裁？係咪諗住傳召蓬佩奥上庭

國際線方向正確

三萬黑警到底幾時飛去英國美國
拉許勇+羅冠聰+梁頌恆

鞭長莫及

推

勾乜撚野結呀on9

蔡英文？台灣係外國勢力？

twitter follow 都有罪做乜鳩, 呢個垃圾政府係咪咁撚on9....不鳩如學北韓咁內聯網

蔡英文中華民國正統總統
習近平下台

食花生睇你食花生都要坐

班紅官

以為肥佬黎真係收左外國錢搞事
以為有銀行證明

文革式批鬥
以言入罪
大興文字獄
香港墮落如此

支共就冚家剷 奶共就要死全家

台灣係"外國"
拉得

求其推砌一堆罪名
然後送上大陸審
港共塊臉皮已經撕到見骨 無咩肉酸事做唔出
肥佬黎睇怕今次真係做定烈士
而且成個壹傳媒睇怕都走唔甩
大家要有定心理準備

follow Twitter ,批評都唔撚得自由喎
小心屌林鄭都會比人拉

厲害了支那狗
支那人權咁好，係咪隻隻支那狗都可以用Twitter？

就算冇呢個支安法
佢一樣可以羅織其他罪名e.g.欺詐，恐嚇拉9你
反正言論自由已經一早唔存在
佢宜家高調以言入罪仲好
等全世界尤其是台灣人望清楚一國兩制既真面目
攬炒香港最重要係撕破支共臉具
令到曱甴平冇可能用和平手段拎台灣
其次先係外國制裁/失去國際金融中心
最後全力支持曱甴平加速武統台灣
縮正契弟

第日拎你電話禁個制就可以屈你國安法

應該好多藍屍都最少中一項!
藍屍表示唔怕，黨明白我是愛國的，無事!

追蹤英文都叫犯國安法，係咪技窮到咁樣樣，好似諗唔到有咩罪可以加落佢度咁，求其砌一堆比人感覺罪大惡極咁

中共真係痴撚線，仲有自由可言？

我有like過蔡英文post
洗唔洗去自首？